(初次獨遊記)6日5夜福岡小倉之旅

呢排睇旅遊台, 見到經過呢一年時間武肺搞到冇得去旅行而令到遊記數目越嚟越少, 啱啱碌返之前第一次獨遊嘅相, 就心血來潮試下寫小弟第一篇遊記
(文筆唔好請諒解)

睇開旅遊台同blog, 見到其他人獨遊經歷好似好正, 無拘無束咁, 所以一路以嚟都好想試下. 喺2018年中, 由於我攞咗年尾一個禮拜大假, 所以就諗住嚟一次獨遊

地點方面諗咗一陣, 由於之前旅遊經驗好少, 只係細個同屋企人去過大陸同台灣. 第一次去都係去返啲大路嘅日韓台泰算. 韓國一條仔去冇嘢好做, 台灣就去過. 日本泰國中間揀, 最後揀咗去好多香港人嘅鄉下-日本

用咗幾個月時間做research睇blog, 最後終於喺2018年10月尾出發

Day1-2: 福岡巿內
Day3: 太宰府
Day4: 糸島
Day5: 門司港+下關
Day6: 小倉

行程方面, 由於唔好行街, 所以主要都係睇景點. 洗費方面成程好似用咗4千蚊左右
去住啲相先 (陳年舊手機影, 有啲會矇)

之後不定時出文

正 我都係同你差唔多
2015左右獨遊北九州
自始愛上左呢個地方

但應該再無機會獨遊了

Day 1

飛機就搭UO, 早機去下午機返連稅1128. 呢個時間我又覺得OK喎. 再平啲時間又太閪
UO600 0735HKG->1200FUK
搭通宵機場巴士去機場, 5點幾去到. 用張已成歷史嘅AE CX elite入公廁lounge食咗個魚蛋粉坐多一陣就上機

瞓咗陣就到福岡. 福岡機場嘅好處就係近巿區, 搭地鐵幾個字就到博多駅.
拿拿臨拖住篋去食嘢先

一雙見都多人推介, 喺博多駅行幾分鐘就到
去到見到有條廿幾人嘅人龍, 好似全部都係日本人? 之前聽講話去有人龍嘅鋪頭實無死
望一望入面得10幾個位, 結果由12點幾等咗個幾鐘去到兩點先入到去

佢賣點係濃豬骨湯, 喺門口排緊隊嘅時候已經聞到一大浸其實有啲臭嘅味好似有啲生豬嘅腥味, 心諗今次可能伏咗
但見到咁多人排隊, 就抱住一試無妨嘅心態試下
啊, 食落口又幾好味喎

食完拉麪就返酒店, 食飽飽最啱就行路
所以就拖住篋由博多行去天神南嘅酒店擺低行李先, 行到去啱啱夠鐘check in
今次book咗喺天神南嘅Benikea Calton Hotel Fukuoka Tenjin, 4晚唔使1200蚊, 好抵

第一次用免治馬桶, 感覺好奇妙, 好正呀

待續

牛腸鍋

Day 1 (cont.)

擺低行李就拿拿臨出去. 由於Day1-2都喺福岡巿內, 而福岡地鐵又貫穿咗巿區好多景點, 所以喺福岡機場時就買咗地鐵2 day pass, 機場出巿區嗰程就用得

酒店行5分鐘就到地鐵站, 第一站筥崎宮

之後搭返嚟東長寺, 櫛田神社

解鎖subway pass背景

見到隻牛畀人摸到令哂, 我又摸一摸先

成日覺得日本文化源遠流長, 啲神社好值得去. 雖然好似間間差唔多, 但係入到去成個環境會令你心靈即刻洗滌咗, 舒服哂
好多本地人都會入去誠心參拜

行到差唔多, 過隔離5分鐘路程嘅博多運河城行下

都係普通商場賣衫褲鞋襪, 唔多啱睇
5樓有個拉麵街, 但係夜晚已經鎖定咗食炸豬扒飯, 所以唔喺度食

夜晚喺天神駅Solaria Stage嘅かつ心食, 而家Tabelog有 3.48分
Solaria Stage B2層全部都係食肆. 唔知係咪仲早(6點)所以唔太多人

上圖from tabelog
嗌咗個とんかつ膳(大)

炸得鬆脆又有汁, 幾好食

食飽飽行多陣商場就返酒店

Day 1 完

北九州夠靜又多地方行

好掛住旅行嘅感覺

北九州夠靜又多地方行

必食牛脷飯
仲可以去黑川 由布院浸溫泉

去過九洲如果唔係同屋企人一齊真係唔會想再去本洲

留名
你糸島自駕?